<!--
title: "Meu primeiro jogo em C"
subtitle: "Pong em SDL2"
date: "2022-05-19 21:19:33"
tags: [pong, C, SDL2]

-->

Meu primeiro jogo em C
======================

Como vimos no [post anterior](https://blog.calebe.dev.br/posts/Que-tal-criar-um-jogo.html),
estou com planos de criar um jogo em **C** e utilizando a biblioteca **SDL2**.

Então para "pegar as manha" de como criar um jogo com a **SDL2**
eu segui um tutorial no YouTube chamado [Game Programming in C using SDL](https://www.youtube.com/watch?v=B4BXpiQASpA).

O projeto pode ser encontrado no link abaixo:

- [sdl2-pong - Pong but written in C using SDL2.](https://git.calebe.dev.br/sdl2-pong/)

Eu não achei nada complicado construir o jogo. A **SDL2** tem uma abstração
bem bacana para detectar colisões e não tive nenhum problema durante a
construção do jogo.

Futuramente eu pretendo adicionar efeitos sonoros e sprites no jogo.

Também pretendo criar uma demo web do jogo, utilizando Web Assembly.

Bom... por enquanto é isso.

Até a próxima!
